{
    "question": "Contoh di bawah ini yang bukan perilaku hemat energi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Terus menyalakan lampu saat siang hari</p><p>-Tidak mematikan keran air saat gosok gigi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "salah-satu-syarat-keberhasilan-suatu-integritasi-adalah-375",
            "question": "Salah satu syarat keberhasilan suatu integritasi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Anggota-anggota masyarakat merasa bahwa mereka berhasil saling mengisi kebutuhan-kebutuhan satu dengan lainnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-pemerintahan-nya-tidak-mempunyai-undang-undang-dasar-273",
            "question": "Negara yang pemerintahan nya tidak mempunyai undang undang dasar tertulis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ingris dan kanada maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-perilaku-kehidupan-dalam-keberagaman-agama-di-antaranya-di-116",
            "question": "Bentuk perilaku kehidupan dalam keberagaman agama di antaranya diwujudkan dalam bentuk berikut ini kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak melaksanakan agama dengan baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-1-persediaan-sumber-daya-terbatas-2-598",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut 1 persediaan sumber daya terbatas 2 terbatasnya kemampuan manusia 3 menyusun skala prioritas kebutuhan yang termasuk usaha menanggulangi kelangkaan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 menyusun skala prioritas kebutuhan antara 3 sm 1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mmf kalo salah ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau tidak salah no 1</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di jelsakan persediaan sumber daya terbatas </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebijakan-yang-dijalankan-oleh-pemerintah-belanda-dikarenakan-ada-198",
            "question": "kebijakan yang dijalankan oleh pemerintah Belanda dikarenakan adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri dinamakan.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> politik etis </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Politik etis merupakan kebijakanyang dijalankan oleh pemerintah kerajaan Belanda dikarenakan oleh adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri . Politik etis sering diartikan sebagai politik balas budi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maju-mundurnya-sebuah-negara-tergantung-kepada-titik-titik-warga-960",
            "question": "Maju mundurnya sebuah negara tergantung kepada titik-titik warga negaranya atau tanggung jawab b kewajiban c kekuatan d disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Disiplin</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong>Semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-toleransi-di-lingkungan-masyarakat-yaitu-amenghargai-perbe-818",
            "question": "Sikap toleransi di lingkungan masyarakat yaitu    A.menghargai perbedaan antaranggota keluarga\r\n B.selalu bersikap ramah kepada tentangga\r\n C.mendengarkan dan menjalankan nasihat orang tua \r\n D.mematuhi guru dan tata tertib sekolah\r\n\r\n Bantuu yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.selalu bersikap ramah kepada tentangga</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>    </p><h2>             Sikap toleransi di lingkungan masyarakat yaitu..? </h2><p></p><p> <em>Toleransi</em><em> </em><em>adalah</em><em> </em><em>sikap</em><em> </em><em>saling</em><em> </em><em>menghargai</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>menghormati</em><em> </em><em>antar</em><em> </em><em>sesama</em><em>,</em><em> </em><em>bersikap</em><em> </em><em>ramah</em><em>,</em><em> </em><em>sopan</em><em> </em><em>santun</em><em>.</em><em> </em></p><p></p><p><em> </em><em>Jadi</em><em> </em><em>jawabannya</em><em> </em><em>dari</em><em> </em><em>pertanyaan</em><em> </em><em>\"</em><em>Sikap toleransi di lingkungan masyarakat yaitu</em><em>\"</em><em> </em></p><p></p><p><em>B</em><em>.</em><em> </em><em>Selalu</em><em> </em><em>bersikap</em><em> </em><em>ramah</em><em> </em><em>kepada</em><em> </em><em>tetangga</em><em>.</em><em> </em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-bunyi-hukum-boyle-176",
            "question": "Tuliskan bunyi hukum Boyle\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apabila suhu gas yang ada di dalam ruang tertutup dijaga konstan, maka tekanan gas berbanding terbalik dengan volumenya</p><p></p><p>Maaf kalau salah :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hukum boyle ditemukan oleh Robert Boyle yang menyelidiki pengaruh tekanan terhadap volume gas pada suhu tetap. <em>Pernyataan Robert Boyle dikenal dengan Hukum Boyle, yang berbunyi :</em></p><p></p><p><strong><u>\u201cPada suhu tetap, tekanan gas di dalam ruang tertutup berbanding terbalik dengan volumenya\u201d</u></strong></p><p></p><p>Dari hukum Boyle tersebut berarti hasil kali tekanan dan volume gas dalam ruang tertutup adalah konstan (tetap) asalkan suhu gas tetap.</p><p></p><p>Pernyataan tersebut bila ditulis dalam bentuk rumus :</p><p></p><p>P . V = C</p><p></p><p>Dimana c = bilangan tetap (konstanta)</p><p></p><p>Bila tekanan diubah maka volume gas juga berubah maka rumus di atas dapat ditulis sebagai berikut.</p><p></p><p>P1 . V1 = P2 . V2</p><p></p><p>Keterangan:</p><p></p><p>P1 = tekanan gas mula-mula (atm, cm Hg, N/m2, Pa)</p><p>P2 = tekanan gas akhir (atm, cm Hg, N/m2, Pa)</p><p>V1 = volum gas mula-mula (m3, cm3)</p><p>V2 = volum gas akhir (m3, cm3).</p><p></p><p>semoga bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melaksanakan-ibadah-sesuai-dengan-ajaran-agamanya-merupakan-penga-524",
            "question": "Melaksanakan ibadah sesuai dengan ajaran agamanya merupakan pengalaman pancasila yang mempuyai lambang ......    a Bintang\r\nb Rantai\r\nc kepala banteng\r\nd pohon beringin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban:<br><br>A. Bintang <br><br>Penjelasan: <br><br>Karena terkait dengan ketuhanan yang maha esa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-menjaga-kebersihan-lingkungan-sekolah-merupakan-kewajiban-559",
            "question": "5.    Menjaga kebersihan lingkungan sekolah\r\nmerupakan kewajiban ....\r\nA guru dan siswa\r\nB. kepala sekolah\r\nC. semua warga sekolah\r\nD. penjaga sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. semua warga sekolah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kewajiban kita menjaga kebersihan lingkungan wajib kita semua</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. semua warga sekolah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}